【城巴奪命】的士城巴真係有鬥車？ 的士乘客還原事發前

深水埗城巴大車禍慘劇發生超過一日()，警方繼續調查車禍原因，至昨晚警方發出呼籲，當時停在肇事城巴前方的一部的士內，可能目擊意外經過的男乘客致電3661 9058與警方聯絡及提供消息。《蘋果》找到該名男乘客李先生，他表示已聯絡警方，稍後會到警署提供相關資料，更直言：「我會盡番一個巿民嘅責任，希望還的士司機一個清白！」

家住太子道西的李先生憶述，事發前與爸爸在荔枝角道登上該部的士，正準備返回寓所，沿途一切如常，司機亦無出現加速或突然減速的情況。直至駛至現場，的士慢慢收慢停低，李先生曾抬頭見燈號由黃燈轉紅燈，沒料到，突然車尾被撞一撞，「chok一chok，衝力唔太大，我仲以為係私家車撞上嚟，點知見到架巴士已經喺左邊，衝上行人路！」意外來得突然，他直言當時「我哋3個人(其父及司機)都呆晒」。
李先生與爸爸立即落車睇，見到車頭有女途人被壓著半身，「好恐怖，有乘客流血，廣告架卡住車頂。」他形容當時情況相當混亂，其後警察到場，有太多事情要處理，遂着他們父子先行離去。直至昨晚得知警方欲聯絡他們，遂立即與警方聯絡。對於外界一直有人質疑，車禍與的士司機有關，更指摘的士司機與城巴司機鬥車才釀成車禍，惟李先生卻相當肯定的說「冇咁嘅事」，並一句就為的士司機解脫：「(過程中)根本完全冇見過呢架城巴出現！」他認為的士司機駕駛態度無問題，見他心情亦輕鬆，「司機好友善，上車時仲傾咗陣計」，其間並沒有出現脾氣暴躁的情況，他記憶中的士有車cam，相信可以找到真相。
不過，畢竟發生如此多人死傷的大車禍，李先生坦言，如果當時巴士直撞的士，後果亦不堪設想，自言：「真係好好彩，但發生咁大車禍，心情亦相當難過，希望傷者可以早日康復。」

撐的士佬
覺得巴士司機值得同情

..

連燈籽又炒車

的士有車 cam ，旁邊大把車有車 cam ，唔使驚

咁真係城巴佬恰眼訓

死巴膠含撚啦
見到你班毒撚都眼冤

李先生坦言，如果當時巴士直撞的士，後果亦不堪設想

一定冇宜家咁大獲囉

拎果班屌柒亂過馬路同的士狗既人 binc

唔會 只會撞部的士向前 然後平安無事

(利申:物理C)

唔緊要啦 過兩日冇人記得了

見住成班傻閪的士狗圍爐就好笑
講到好似一單野就洗底咁

屌你老尾啦

然後前面有人過馬路，加十字路口，所有車加行人陷家產

咁個城記師傅就仆得街啦,乜都入哂你

岩岩先轉紅燈 應該冇咁快有人過馬路
最傷應該會變左巴士入面D人

人既反應時間係0.3秒 扣除突發事故既遲緩 至少要1秒思考時間 直接剷路人當時只需花0.5秒 行人冇反應可能 最終亦導致兩打人傷亡 直向前大家就會有大量時間反應 而且有的士做緩衝 死都係的士3人組先死

dc狗有時真係幾抵屌既